［一言堂］香港推電子貨幣=推支付寶=全港俾支那監控

支持香港推電子貨幣既一係白痴一係五毛

電子貨幣一定係支付寶？
利申：支持推動除中國推出外嘅電子支付工具，但支付寶/wechat 嘅運作方式亦有參考空間

政府一定係推支付寶/微信支付
肥豬肉加政治同金融安全問題
點打殘uber有版你睇

我暫時未見有咁嘅情況出現, 並都唔見有咁嘅跡象

通過左行就一定係用支那野架啦
政府咩人做
對上五年係點做野大家有眼見

垃圾打手唔出黎？

你指係咩先? SVF?

第三方支付平台，網上錢包

Bitcoin,支付寶，微信支付之類

政府咪最多一開始幾樣都接受
不過國企特別係銀行一定係用哂支那野
慢慢通行左就幫支那野壟斷成行

政府出咗一堆牌啦喎
但係見政府部門都好似唔收

屌個陣夠話領匯上市好，依家？
仲未醒咩

所以覺得佢有心搞既話會帶頭幾隻一齊接受先
引人用
之後再慢慢推支付寶做主流

你睇全港ATM card 九成九係銀聯就知啦！

big brother is watching you

陰功

你好似掉轉左，好多連登仔係中意支付寶先推電子支付 你望下其他post
佢地既參考例子只係得支那寶，同佢講香港有好多電子支付app又唔聽

agree
電子支付唔係問題
小心港中殖民政府暗推支那寶微信先係問題

微信金融

嘈咩丫
一句講晒唔撚要支那寶
用applepay用PayPal畀手續費都唔用支那寶

睇佢點使橫手都好
根本唔俾外商食香港市場係好唔友善
睇唔出有咩手法可以禁現有嘅visa、mastercard系統係香港用
頂多咪鬥平

以香港情況，推電子貨幣實行，現實情況就係最後99%變左用支付寶/微信

可以只推外國園我唔反對
事實上factwire都報導過支那野有明顯保安漏洞，根本就有充分理由唔俾佢喺香港用

屌
成段嘢都唔知你講乜，駁唔到呀？

1.保安漏洞係原因，信用卡會俾人hack,不過支那野係直接send data番上面server，差好撚遠
信唔過支國政府都係原因

2. 事實係支國政府施壓既話，香港監管機構會跪低，證監講過唔行同股不同權，今日照行，哩個都係事實

成個政府都係共狗，共狗會幫番共狗，都係事實

3. '推'上面都講左，有牌一件事，政府會唔會帶頭出政策推廣叫人用，話接受某幾種方法係另一件事

好簡單，到時國企銀行一句商業決定只係接受支那apps,或用其他apps就拖你，你估幾多鋪頭跪低

仲有m記，惠康，所有支那零售商

就算apple好一百倍都冇用，當市場使用率永遠係對手6-7拆或更低時，最後一定係支那apps贏，哩啲技倆支國發生無數次啦

快的搞唔掂咪政府出手囉

Btw貨幣重要過打的apps1000倍

支共點會同你'公平'競爭

行到依步香港都冇啦
變相禁止visa mastercard
你估下渣打、匯豐、citi bank同唔同你癲？
成堆信用咭嘅生意冇晒

唔需要搞外資
但支那公司自己偏向用支付寶，已經令佢地好大edge

M記啱啱轉左手
再講哩啲可以唔續或唔提升功能
E.g.wechat可以直接落單，但佢遲三個月先support埋Apple Pay,咁都夠玩啦

最重要國企銀行點諗？

你食個市場就搞到㗎啦
點呀，super呀？又用支那寶又用visa master？
你講到中資只用支那寶，啫係依家嘅visa咭唔可以再你中資畀錢，少咗交易，就關佢事㗎啦
講到偏向用支那寶，唔用visa master，外資同唔同你癲唔收visa先？鬼佬嚟點算先？
佢自己生意佢洗同你risk？立法呀？去到立法香港已經冇得救啦

我唔明點解你對支那寶咁樂觀
香港市場唔係只有中資
你初頭口口聲聲話國企只收支那寶
依家又退後話遲三個月先有埋
根本你自己都冇信心政府有能力禁止visa master市場俾支那寶壟斷

唔係唔接受visa,信用卡八達通照俾，不過xx pay嗰啲就有'技術問題'唔用啦，得唔得？

鬼佬黎咪俾現金/信用卡

支那做生意一向係咁架啦

Upload user去番自己公司server原則上應該冇犯法
不過資料上支國用黎做咩大家知啦

仲有我上面主要唔係講香港政府，係國有銀行，佢地偏向用支那野係好大既edge

Applepay同androidpay係用paywave嘅contactless系統，唔係新嘢嚟
嗰部機就已經係市場㗎啦
何來「技術問題」？而且如果你話使橫手
我咪話啲外資同唔同你玩囉
你噉係廢晒啲信用咭嘅武功
啲信用咭唔會有人用
香港啲銀行食咩？信用咭個市場幾大呀
依家又覺得信用咭同支那寶可以並存？
可以並存就冇你講到咁壟斷啦

'技術問題'係指支國銀行可以揾借口唔用，
外資會唔會為有一個功能支國唔support而放棄成個市場？嗰ceo炒硬啦

我好早已講左，支國公司咁大既market player偏向用番支國野，你根本好難爭，用用吓自然係支那apps做主流，外資做得幾好都冇用

只可以用支那寶依個行為對現有銀行係極唔友善
係關乎信用咭嘅市場，唔知幾多銀行會食屎
政府會唔會行到依步？
最多叫做支那寶普及，所以令多人用而搶到市場
但一定冇一樣嘢叫禁止其他系統
至少外資同現有可以用信用咭嘅公司都唔會向後退

都未正式推梗係冇野啦

一句到尾，電子貨幣支共冇可能願意放手俾外資主導

班打手根本淨係想講香港唔收支那寶就係落後，但就用「電子貨幣」黎掩飾
其實香港主要連鎖商戶絕大部份都收EPS/八達通/Paywave/Apple Pay，只係少人用，唔係冇得用，唔明有咩咁落後

唔係政府只用支付寶，係講國企銀行+中國企業偏向用支那野，咁已足夠令外資唔夠爭

你飛晒啲skip講展望冇用
依家係講緊你大公司只可以用支那寶係會影響信用咭生態系統
係成個香港銀行業都因為噉而食屎
係好大嘅政治決定
唔係只係停留係用paywave嘅層面上
如果你大公司唔收paywave，fine，可以用信用咭visa master就ok啦，但如果你玩到咭收咭嘅話，對銀行業一定好大打擊
或者你可以幻想外資係香港嘅經濟貢獻係細過個支付市場，所以支那覺得值得搏嘅
但我唔覺得香港人咁鍾意洗錢囉
支那寶又冇得透支，根本就唔係嗰句事

btw
偏向啫係有choice
有冇得用咭先？
有就冇你講到咁大影響力
你有冇一個幻想例子先？國企銀行、中國企業
有咩實質誘因令人一定要用支那寶？

外國遊客喺香港想cashless嘅話，揸住張visa/master甚至銀聯根本唔會有咩大問題
相反喺支那，大部份地方唔收v/m，甚至連銀聯都唔收，卡機都冇，得個scanner收微信支付，對遊客黎講仲唔方便

講好多次唔係唔收卡
不過國企唔支援apple pay之類功能
Ie所有新式支付方法國企唔support ，或者拖慢啲做，令到支付寶等有優勢，咁都夠啦